西九管理局與M+總承建商新昌終止合約

西九文化管理局行政總裁栢志高表示，下午已與M+總承建商新昌，終止總值59億元的合約。

西九管理局傍晚召開記者會，栢志高指管理層被迫作出這個決定，是因為新昌出現嚴重財困，管理局極度關注其管理水平，令工程出現嚴重延誤。

栢志高指，這是一個經過深思的困難決定，但就確保了工程的最佳利益。他強調這不是一個突然的決定，管理局幾個月來都知道新昌面對財困，採取措施為確保工程能夠繼續，包括直接向分判商支付工程費用。

他又指，管理局會保留分判商，亦將於6至8星期內，找尋新的總承建商；這段時間內，地盤會停工關閉，只保留基本維修及安全工作，亦會嚴格限制可以進入的人員。

栢志高強調，M+的工程必定可以完成，雖然尋找新總承建商可能會導致工程有所延誤，但仍相信可以在原訂的2020年完成。

唔通係支那建築...